# Онлайн магазин продажи продуктов.

Этот проект представляет собой онлайн магазин еды с возможностью оценки продуктов ресторанов. В магазине пользователи могут регистрироваться, получать информацию о себе, просматривать и покупать еду, оценивать продукты, просматривать категории с едой, меню ресторанов и просматривать свои заказы. Проект разработан на Java 17 с использованием следующих фреймворков и технологий: Spring, Spring Boot, Hibernate, Spring Data JPA, Spring Web и Swagger.

## Функционал

- Регистрация и аутентификация: Пользователи могут создавать учетные записи и входить в систему, используя свои учетные данные.

- Просмотр информации о пользователе: Зарегистрированные пользователи могут просматривать информацию о своей учетной записи, такую как имя, адрес и контактные данные.

- Просмотр и покупка продуктов: Пользователи могут просматривать список доступных продуктов, а также их описание и цены. Они могут добавлять продукты в корзину и оформлять покупку.

- Оценка продуктов ресторанов: После покупки продукта, пользователи могут оставить свою оценку и отзыв о нем.

- Просмотр категорий: Пользователи могут просматривать доступные категории с едой, такие как пицца, суши, бургеры и т.п.

- Меню ресторанов: Пользователи могут просматривать меню различных ресторанов, включая список доступных продуктов и их информацию.

- Просмотр истории заказов: Зарегистрированные пользователи могут просматривать свою историю заказов, включая детали каждого заказа, такие как дата, продукты и статус заказа.

## План реализации

План реализации функционала включает следующие шаги:

1. Настройка проекта: Создание проекта на базе Spring Boot и настройка зависимостей для Spring, Hibernate, Spring Data JPA и Spring Web. Создание конфигурации для связи с базой данных.

2. Модели данных: Создание моделей данных, таких как Users, Food, Restaurant, Orders и т.д. Определение связей между этими моделями, таких как отношение "один-ко-многим" между Restaurant и Product.

3. Репозитории и сервисы: Создание репозиториев и сервисов для доступа к данным. Реализация методов для получения, создания, обновления и удаления объектов моделей.

4. API контроллеры: Создание RESTful API контроллеров для обработки запросов от пользователей. Определение методов для регистрации, аутентификации, просмотра информации о пользователе, просмотра и покупки продуктов, оценки продуктов, просмотра категорий, меню ресторанов и просмотра истории заказов.

5. Документация API: Использование Swagger для автоматической генерации документации API. Обеспечение четкого описания каждого эндпоинта и их параметров.

6. Тестирование: Написание модульных и интеграционных тестов для проверки функционала приложения.

7. Интеграция базы данных: Настройка контейнера для поддержки базы данных. Создание необходимых таблиц и настройка связей между ними.

8. Развертывание: Запуск приложения на сервере или облачной платформе. Убедитесь, что приложение работает корректно и все функции доступны пользователям.

## Установка и настройка

Чтобы установить и запустить проект, выполните следующие шаги:

1. Установите Java 17 и Maven на вашу систему.

2. Клонируйте репозиторий проекта на вашу локальную машину.

3. Откройте проект в вашей среде разработки.

4. Настройте файлы конфигурации, такие как application.properties или application.yml, для подключения к вашей базе данных. Укажите необходимые свойства, такие как URL, имя пользователя и пароль.

5. Запустите проект с помощью Maven или вашей среды разработки.

6. После успешного запуска, вы сможете обращаться к API через localhost и соответствующий порт.